【大公報】盧寵茂遊行撐警：七個家庭的小孩沒了爸爸

大公網2月18日訊 （記者 陳卓康）支持警察的多個民間團體下午發起「撐警大遊行」，聲援罪成被判監禁的七名警務人員，約3500位參加者既有不同階層市民參與，亦不乏現役休班及退休警員、警察家屬，有退休警隊高層首次參加遊行。警方指，遊行高峰時有1800人

遊行隊伍由中環遮打花園出發，先到灣仔警察總部，再於政府總部集會。有「鐵醫」之稱的港大校委會委員盧寵茂稱，他是以普通市民身份參加，稱對判刑感到難過，對維護法紀執法者不公平，「七個家庭屋企嘅小朋友長時間無咗爸爸」，令他倍感憂心。

「佔中」時期擔任現場指揮的前機動部隊校長歐陽照剛、前中區指揮官周秉燊等多名近年退休的總警司都有參加，歐陽照剛認為判刑過重，對同事不公道，希望低調站出來表達支持。參與遊行的現職休班警員向本報指，為免令維持秩序的執勤同事尷尬，他們全程保持低調，與隊伍中的政團保持距離。

前高級警司林占士形容，現在是警隊的特殊時刻，遊行人數比預期多，是近年最多退休警察參與的活動，遍布不同年代的退休人員，不少更是首次參加遊行。他與多名舊同僚討論均認為，七警案定罪是無可厚非，兩年明顯過重，認為判12個月已很足夠。

消防處職工總會主席聶元風以個人身份參加遊行，指出紀律部隊大部份人對判刑感到不開心，「唔知條尺點度」，各紀律部隊將開會討論如何向警隊協會提供支援。

個個犯左法要入去坐既都無左個親人嫁啦 ON9

有名醫唔做去奶人鞋底

咪係

紀律部隊無紀律 仲學人講要減刑
無撚野呀

要求釋放所有做左爸爸既囚犯

為左奶共賺錢搞深圳醫院，寧願做臭自己個名，正仆街

送埋個仔入去咪有返爸爸囉

唔只爸爸
係全部犯人都要釋放
做左爸爸既會令人地無左爸爸
做左媽媽既會令人地無左媽媽
未做爸爸媽媽既會令人地爸爸媽媽無左個仔女
真係聞者傷心 聽者流淚

快d去生仔 做左爸爸唔使坐監

帽事嘅

點會，應該會多幾個爸爸就真

赤柱孤兒院

七警好似唔係個個有仔女架喎，D細路係邊到嚟

七個家庭的爸爸沒了小孩
咁會唔會好D

垃圾報既文你貼來連登托咩，屌你

個公字真係好撚肉酸

果七死左呀，出唔到來

坐兩年都唔知有無，陣間可能上訴
講到好似死撚左咁

有好多爸爸

呢ｄ先係知道佢地點諗
相比其他傳媒o既報導 呢個明顯詳細ｄ
而且原黎佢地語氣咁溫和

當然每個傳媒都有立場
不過講明左source 俾埋link 自己判斷

好過果ｄ貼白粉報又冇source冇link
白粉報中意造新聞同「看圖作文」 業內都知

大把人排住隊做爸爸啦

7犯中有件俾女飛埋
爸你老味咩弱智

死刑？

判詞白字黑字寫左點解係兩年，考慮左乜野，你又話唔知把尺點度，但又話應該12個月就夠 我就真係唔知你把仆街尺係咪又inch又cm咁雙重標準
不過判12個月你班撚頭又會話應該6個月，判緩刑又話應該守行為唔留案底緣啦你老味

之前有個老夫可以幫佢地手

佢歧視孤兒?

送曬黑警既屋企人 等佢地一家團聚 咁樣就perfect池

又話法治社會，犯事就要拉
而家拉完又判左，又用返好慘豬黎做理由，突然又感性返

柒警被判環首死刑？

屌你，家陣拉去打靶咩

依家唔係爸爸 唔代表坐兩碌出冊後佢地唔會有個半歲嘅仔女架喎

插水吹水嘅專業人士,
無資格講

冇咗親父,仲有個後父

送一家大細見爸爸囉

鬼父

係咪啫係有家庭就可以犯法

盧生：你肯定𠳔地嘅父子關係，須唔須要問清楚個老母。

咁又點， 自己攞嚟

七個家庭的小孩沒了屎忽

真係好慘, 七個家庭的小孩沒了爸爸

兩年咋 坐成世咩

消防佬 又關佢事

香港一大班親共港奸就真係令人擔心啦

地方的媽媽需要....

屌你老母
得7警有家人，其他人無既